{
    "question": "Energi bersifat tetap dan hanya berubah dari bentuk satu menjadi bentuk yang lain.Jelaskan perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses pembangkit listrik tenaga nuklir!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perubahan energi pada pembangkit listrik tenaga nulir adalah dari energi nuklir menjadi energi listrik<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-oleh-beberapa-gaya-disebut-466",
            "question": "Usaha yang dilakukan oleh beberapa gaya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi Kinetik, energi yang terjadi bila satu gaya bereaksi dan menghasilkan gaya. seperti gaya grafitasi menimbulkan gaya gesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-isolator-ituberi-5-contoh-isolator-780",
            "question": "Apakah isolator itu?beri 5 contoh isolator!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Isolator </strong>adalah bahan yang tidak bisa menghantarkan arus listrik, misalnya:</p><ol><li>karet, </li><li>kayu,</li><li>plastik,</li><li>kaca,</li><li>minyak </li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p>Berdasar sifat sebagai <strong>penghantar listrik</strong>, maka bahan-bahan dapat digolongkan menjadi:</p><ol><li><strong>konduktor </strong>(selalu menghantarkan arus listrik), misalnya kawat tembaga</li><li><strong>isolator </strong>(selalu menghambat arus listrik), misalnya karet</li><li><strong>semikonduktor </strong>(dapat menghantarkan atau menghambat arus listrik tergatung pada kondisi tertentu), misalnya silikon </li></ol><p>Sifat penghantar listrik ini disebut <strong>konduktivitas</strong>.</p><p><strong>Arus listrik </strong>adalah aliran elektron dari benda berpotensial tinggi, ke benda berpotensial rendah. Aliran elektron ini terjadi sampai perbedaan tegangan di antara keduanya hilang.</p><p>Dalam mengalir, aliran ini dilakukan melalui medium konduktor yang memiliki banyak elektron bebas.</p><p>Logam adalah salah satu jenis material ini, sehingga seperti kita ketahui logam seperti besi, tembaga dan emas adalah jenis benda yang dapat menghantarkan listrik. Atom logam memiliki elektron luar yang tidak terikat pada satu atom, karena ikatan logam antar atom membentuk \u201clautan elektron\u201d yang lepas. \u00a0</p><p>Penghantar listrik ini dapat juga berupa ion bermuatan yang bergerak dalam larutan, misalnya larutan asam sulfat di aki, atau larutan garam dapur.</p><p>Sebaliknya, tidak ada elektron bebas semacam itu dalam bahan-bahan yang terbuat dari unsur non logam (seperti gas oksigen) maupun senyawa dengan ikatan kovalen (seperti minyak, karet dan air murni). Bahan-bahan ini disebut dengan isolator. \u00a0</p><p><em>Pelajari lebih lanjut kelebihan bahan semikonduktor dalam proses digitalisasi di: brainly.co.id/tugas/10837206</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut pengertian unsur logam, nonlogam, dan semi logam beserta contohnya di: brainly.co.id/tugas/3516729 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut kegunaan tembaga di: brainly.co.id/tugas/4426747 \u00a0</em></p><p><strong>-------------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: 8.6.8 \u00a0 </strong></p><p><strong>Kelas: VIII </strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 8 - Listrik</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Konduktor, Isolator, Konduktivitas</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:isolator adalah benda yang tidak dapat menghantarkan listrik</p><p>Contohnya:kayu,karet,kertas,plastik,dan pensil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-a1100-cm-a210-cm-beban200-n-dit-f2-jawab-110",
            "question": "Dik:\r\n A1=100 cm\r\n A2=10 cm\r\n beban=200 N\r\n\r\n Dit:\r\n F2?\r\n\r\n Jawab:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:<br>A1=100 cm = 1 m<br>A2=10 cm = 0,1 m<br>F1\u00a0=200 N<br><br>Dit\u00a0<span>F2\u00a0?<br></span>jawab.<br><br>Rumus\u00a0<br>[tex] \\frac{F1}{F2} =  \\frac{A1}{A2}  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{200}{F2} =  \\frac{1}{0,1}  [/tex]<br><br>F2 = 20 N<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-konduktor-itu-beri-5-contoh-konduktor-447",
            "question": "Apa konduktor itu? beri 5 contoh konduktor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Konduktor itu<strong>adalah suatu bahan yang dapat mengalirkan panas dan listrik.</strong> Contoh konduktor yaitu <strong>pada saat memasak air menggunakan panci, pada saat memegang besi yang dialirkan listrik, penggunaan pada alas setrika, penggunaan pada penanak nasi, penggunaan pada termos air</strong></p><p><strong></strong></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><strong>Konduktor </strong>merupakan suatu bahan yang dapat mengalirkan panas dan listrik. Konduktor disebabkan oleh konduksi. Konduksi merupaakn suatu perpindahan pada suatu benda tanpa diikuti perpindahan partikel perantaranya. Perpindahan ini sering dijumpai pada zat padat, yaitu logam. Setiap zat padat memiliki hantaran yang berbeda beda. Hal ini menyebabkan perbedaan kekuatan pada benda tersebut. Konduktor dapat kita temui diman mana saja. Contoh benda konduktor yaitu besi, logam, tembaga, dan alumunium</p><p></p><p>Konduktor memiliki lawannya yaitu isolator. Isolator merupakan suatu benda yang tidak dapat mengalirkan arus listrik atau menghantarkan panas. Hal ini dikarenakan memiliki keadaan elektron yang tidak stabil dalam benda tersebut. Maka elektron sulit melepaskan dari atom tersebut karena terdapat ikatan pada benda tersebut. Contoh benda isolator yaitu kayu, plastik, kaca, dan kawat.</p><p></p><p><strong>Contoh Konduktor</strong></p><ul><li>Pada saat memasak air menggunakan panci </li><li>Pada saat memegang besi yang dialirkan listrik</li><li>Penggunaan pada alas setrika</li><li>Penggunaan pada penanak nasi</li><li>Penggunaan pada termos air</li></ul><p></p><p><strong>Manfaat Konduktor</strong></p><ul><li>Membantu manusia untuk membuat teh atau kopi dalam jangkau lama</li><li>Dapat mengalirkan listrik ke suatu benda</li><li>Dapat membuat alat yang sederhana</li><li>Dapat membuat magnet secara sederhana</li></ul><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>https://brainly.co.id/tugas/200869</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10837206</p><p>https://brainly.co.id/tugas/12933795</p><h2></h2><h2>Detail jawaban\n</h2><p>\nKelas: 9\n</p><p>\nMapel: IPA\n</p><p>\nBab: 4 - Sumber, Rangkaian, Transmisi Listrik\n</p><p>\nKode: 9.4.4\n</p><p>\n</p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerjanya-relai-magnet-dan-menghasilkan-apa-139",
            "question": "Bagaimana cara kerjanya Relai magnet ? dan Menghasilkan apa ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Relay dapat bekerja\n karena adanya medan magnet yang digunakan untuk menggerakkan saklar. \nSaat kumparan diberikan tegangan sebesar tegangan kerja relay maka akan \ntimbul medan magnet pada kumparan karena adanya arus yang mengalir pada \nlilitan kawat. Kumparan yang bersifat sebagai elektromagnet ini kemudian\n akan menarik saklar dari kontak NC ke kontak NO. Jika tegangan pada \nkumparan dimatikan maka medan magnet pada kumparan akan hilang sehingga \npegas akan menarik saklar ke kontak NC.\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Relay adalah sebuah alat elektro mekanik \nyang bekerja dengan memanfaatkan teori arus listrik yang menghasilkan \nmedan magnet. Pada dasarnya relay tidak berbeda dengan kontaktor dalam \nhal prinsip kerja. Kebanyakan relay mempunyai ukuran kecil, yang \nmempunyai fungsi</span><span>.</span>\nApa perbedaan relay dan kontaktor?\nBanyak sumber yang saya baca mengatakan bahwa perbedaan relay dan kontaktor:\nUkuran dari relay dan kontaktorPemakaian kontaktor biasanya digunakan untuk starting motor ataupun \narus fasa yang besar, sedangkan relay digunakan untuk memberikan nilai \ninput kepada controller.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-musim-kemaraupohon-jati-melakukan-adaptasi-tingkah-laku-den-208",
            "question": "Pada musim kemarau,pohon jati melakukan adaptasi tingkah laku dengan cra menggurkan daunnya yang bertujuan untuk ...    A.Memunculkan bunga \r\nB.Menyimpan air\r\nC.Mengurangi uapan\r\nD.Berkembangbiak \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah C.mengurangi penguapan<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengurangi penguapan, jadi pohon tidak mati kehabisan cairan di musim kemarau yang panas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ar-775",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri arus sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih besar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kawat yang menghasilkan medan magnet lebih besar adalah kawat kumparan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-kita-kelebihan-mengonsumsi-karbohidrat-344",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika kita kelebihan mengonsumsi karbohidrat ,\u00a0lemak , protein ? Bagaimana jika kekurangan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lemak<span>: obesitas, jantung koroner<br>protein :osteoporosif, sakit maag, tumbuh bisul, sembelit<br>karbohidrat :diabetes, obesitas</span><span><span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karbohidrat; \u00a0obesitas<br>protein \u00a0 \u00a0 \u00a0 ;<br>lemak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0;obesitas<br>\u00a0\u00a0<br>kekurangan;<br>karbo \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ; busung lapar<br>protein \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0;kwasiorkor<br>lemak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ;marasmus<br>[aku juga agk lupa]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hambatan-resistor-sebesar-2k2-tunjukkan-urutan-gelang-warnanya-730",
            "question": "Hambatan resistor sebesar 2K2 tunjukkan urutan gelang warnanya! \u00a0 tolong kasih caranya ya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2K2= 2002<br>2= MERAH<br>0= HITAM<br>0=HITAM<br>2=MERAH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buah-jambu-yang-bergantung-di-ketinggian-2-meter-dari-tanahtiba-816",
            "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah,tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, ternyata massanya 200 g.jika percepatan gravitasi di tempat itu 10m/s hitunglah energi mekanik pada ketinggian 2 meter,1 meter,dan saat di tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em = Ep + Ek<br>Ep = m.g.h\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 200 . 10 . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,2 . 10 .2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 J<br>Ek pada ketinggian 2 m = 0<br>jadi Em pada h = 2m yaitu 4 joule<br><br>Ep = m.g.h\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 200 . 10 . 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,2 . 10 .1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2\u00a0J<br>Ek pada ketinggian 1 m = 0<br>jadi Em pada h = 1m yaitu 2 joule<br><br>maaf mungkin soalnya kurang saat jambu ditanah seharusnya ada kecepatannya ?<br>jadi sy bisa jwb sampai sini . Maaf ya...<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}